<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home</title>
    <description>Write an awesome description for your new site here. You can edit this line in _config.yml. It will appear in your document head meta (for Google search results) and in your feed.xml site description.
</description>
    <link>http://gpechim.github.io/internet.org/</link>
    <atom:link href="http://gpechim.github.io/internet.org/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Thu, 28 Jan 2016 04:11:24 -0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Jan 2016 04:11:24 -0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.0.1</generator>
    
      <item>
        <title>Conheça a Virada da Mobilidade Urbana na Capital Paulista</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;conhea-a-virada-da-mobilidade-urbana-na-capital-paulista&quot;&gt;Conheça a Virada da Mobilidade Urbana na Capital Paulista&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Um dos principais desafios da cidade de São Paulo é tornar a sua mobilidade urbana dinâmica, intermodal e confortável. Para ajudar São Paulo a cumprir com esse desafio diário surgiu a ideia da Virada da Mobilidade Urbana. O movimento é conhecido por ser voltado para pessoas, coletivos, orgãos públicos e empresas que querem repensar a locomoção da cidade paulistana. 
&lt;img src=&quot;http://www.uspcidades.net/assets/user/img/images/copy-cropped-viradamob1.png&quot; alt=&quot;alt text&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O grande diferencial da Virada da Mobilidade Urbana é ambição de trazer os cidadãos para sentirem e vivenciarem diferentes meios de transporte diários e, assim, poderem refletir sobre a sua escolha.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A grande estreia da Virada da Mobilidade Urbana foi do dia 19 ao dia 25 de Setembro em 2015. Durante esta semana, foram promovidas diversas atividades relacionadas à mobilidade urbana paulistana como: palestras e rodas de conversas sobre Cidades Colaborativas, Educação no Trânsito e o grande Desafio Multimodal,que propõe aos competidores saírem de pontos de partida diferentes com um único destino, utilizando diferentes meios de transporte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Resumindo:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Quando acontece?
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Em Setembro, durante a semana de mobilidade urbana.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Onde?
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;O local do evento varia de acordo com a sua programação.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Quer saber mais?
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Para saber mais informações sobre a Virada da Mobilidade Urbana, basta clicar &lt;a href=&quot;http://semanadamobilidade.cetsp.com.br/&quot;&gt;aqui&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 22 Jan 2016 00:00:00 -0200</pubDate>
        <link>http://gpechim.github.io/internet.org/sp/lazer/virada-mobilidade-urbana-sao-paulo</link>
        <guid isPermaLink="true">http://gpechim.github.io/internet.org/sp/lazer/virada-mobilidade-urbana-sao-paulo</guid>
        
        <category>br-sp</category>
        
        
        <category>lazer</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Os aplicativos que vão te ajudar a conhecer São Paulo</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;os-aplicativos-que-vo-te-ajudar-a-conhecer-so-paulo&quot;&gt;Os aplicativos que vão te ajudar a conhecer São Paulo&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;São Paulo é uma cidade incrível para ser descoberta. Cada ponto tem seu charme. Mas, para que você se sinta parte dessa cidade é preciso um pouco de informação e dicas que não vão te deixar na mão. 
&lt;img src=&quot;http://www.brasil.gov.br/old/copy_of_imagens/sobre/geografia/populacao/densidade-demografica/a-regiao-sudeste-e-a-que-apresenta-a-maior-densidade-demografica-no-brasil/@@images/290fcaf4-b55c-480f-821c-317d35f41faf.jpeg&quot; alt=&quot;alt text&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoje existem aplicativos que podem te ajudar a conhecer São Paulo. Por isso, a Easy Taxi preparou algumas sugestões de aplicativos que vão te ajudar a conhecer a cidade grande.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://play.google.com/store/apps/details?id=com.Sined.cooltours.app&amp;amp;hl=en&quot;&gt;Cool Tours&lt;/a&gt; - Este aplicativo fornece informações básicas como localização, horário de funcionamento e programação sobre os principais pontos culturais da cidade. Além disso, o aplicativo ainda sugere roteiros turísticos que podem ser feitos a pé pela cidade.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://play.google.com/store/apps/details?id=com.geomob.mobile.saopaulo.free&amp;amp;hl=en&quot;&gt;Turismo SP Free&lt;/a&gt; - Este aplicativo funciona como um guia móvel da cidade de São Paulo. Além de contar com dicas dos pontos turísiticos da cidade, o aplicativo recomenda locais de hospedagem, compras, espaço para eventos, restaurantes, lista de serviços úteis entre outras atividades.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://play.google.com/store/apps/details?id=com.tranzmate&amp;amp;hl=en&quot;&gt;Moovit&lt;/a&gt; - Já sabe qual rota você vai fazer para chegar no seu destino final? O aplicativo Moovit lhe sugere a rota de transporte público mais rápida, contando com diversos meios de transporte: a pé, ônibus, metrô, táxi, CPTM, bike.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://arteforadomuseu.com.br/&quot;&gt;Arte fora do Museu&lt;/a&gt; - Este blog mapeia pontos artísticos que estão espalhados pelas ruas de São Paulo. De graffiti à esculturas do Século XXI, o aplicativo também lhe sugere rotas temáticas para descobrir São Paulo a pé.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://app.adjust.io/agmp70_88nwhh_p7zcxo?campaign=BR_ALL_CPR_ALL&amp;amp;adgroup=BR_ALL_CPR_ALL_CRM&amp;amp;creative=CRM_BR_OCT_2015newapp&amp;amp;fallback=http%3A%2F%2Fwww.easytaxi.com%2Fbr%2F%3Futm_source%3DCRM%26utm_medium%3DCPR%26utm_campaign%3DBR_ALL_CPR_ALL&amp;amp;deep_link=easytaxi%3A%2F%2F&quot;&gt;Easy Taxi&lt;/a&gt; - O primeiro aplicativo de táxi no Brasil, o aplicativo se compromete a entregar o seu táxi em menos de 5 minutos. Além de São Paulo, o aplicativo de encontra em mais de 340 cidades brasileiras.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Aproveite São Paulo e descubra o melhor que a mobilidade urbana tem a te oferecer. =)&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 22 Jan 2016 00:00:00 -0200</pubDate>
        <link>http://gpechim.github.io/internet.org/sp/lazer/lazer-post-3-aplicativos-conhecer-sp</link>
        <guid isPermaLink="true">http://gpechim.github.io/internet.org/sp/lazer/lazer-post-3-aplicativos-conhecer-sp</guid>
        
        <category>br-sp</category>
        
        
        <category>lazer</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Ciclofaixa na Cidade de São Paulo</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;ciclofaixa-na-cidade-de-so-paulo&quot;&gt;Ciclofaixa na Cidade de São Paulo&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.bdt.com.br/sp-prefeitura/im/2012_11_04_ciclofaixa_59.JPG&quot; alt=&quot;alt text&quot; /&gt; 
A CicloFaixa nasceu no dia 30/08/2009 para disponibilizar uma rota segura de bicicleta para que as pessoas pudessem aproveitar o domingo junto com a família de uma maneira diferente. a partir desta visão, foi possível reunir os amigos para um programa diferente, um programa saudável, divertido e prazeroso, ou seja, andar por São Paulo sobre duas rodas. 
O programa foi idealizado pela Prefeitura de São Paulo em conjunto com a Bradesco Seguros e o Instituto Ciclobr, a repercussão e aceitação foi tão grande que seu percurso, hoje, percorre grande parte da cidade de São Paulo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ao longo das Ciclofaixas, você pode contar com o serviço SOS Bikes, que oferece suporte técnico gratuito à todos ciclistas. No total, são 50 mecânicos ao longo das rotas paulistanas, que estão sempre prontos para ajudar os ciclistas em qualquer situação. Todos os serviços são gratuitos e incluem; ajustes de banco, regulagem de correia, remendo e calibragem de pneus e ajustes de freio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Resumindo:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Quando acontece?
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Aos domingos na cidade de São Paulo, das 7h ás 16h.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Onde?
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;As ciclofaixas se estendem por toda a cidade de São Paulo, contando com mais de 100km de percurso.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Como fazer?
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;É simples! Basta pegar a sua bike e passear por São Paulo. =)&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.vemandarcomigo.com.br/wp-content/uploads/2014/10/ciclofaixa2.jpg&quot; alt=&quot;alt text&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 22 Jan 2016 00:00:00 -0200</pubDate>
        <link>http://gpechim.github.io/internet.org/sp/lazer/ciclofaixa</link>
        <guid isPermaLink="true">http://gpechim.github.io/internet.org/sp/lazer/ciclofaixa</guid>
        
        <category>br-sp</category>
        
        
        <category>lazer</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Principais pontos turísticos no Rio de Janeiro</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;pontos-tursticos-no-rio-de-janeiro&quot;&gt;Pontos Turísticos no Rio de Janeiro.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;A cidade maravilhosa abraça inúmeros pontos turísticos deslumbrantes. Os mais conhecidos são o Cristo Redentor e o Pão de Açucar. Esses dois pontos te oferecem uma das vistas mais bonitas do Rio de Janeiro. Por isso, você não deve deixar de ir. Tire suas fotos, faça os seus comentários e depois indique para os seus amigos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Vista do Pão de Açucar.&lt;/em&gt;
&lt;img src=&quot;https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/a4/P%C3%A3o_de_A%C3%A7ucar_-_RJ_3.JPG&quot; alt=&quot;alt&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para uma visita um pouco mais longa, preparamos uma lista com os principais lugares para você visitar. Confira ;).&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Para um momento de silêncio e natureza:&lt;/strong&gt; visite o Jardim Botânico. O parque possui inúmeras árvores e plantas que te permitam sentir o frescor da cidade maravilhosa.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Para um momento de história:&lt;/strong&gt; visite o Forte de Copacabana. É localizado na praia de Copacabana, reconhecido como um  dos mais belos cartões-postais da cidade. Além disso, você também pode visitar o Museu do Forte de Copacabana.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Para uma leitura:&lt;/strong&gt; vá na Biblioteca Nacional do Rio de Janeiro. Reconhecida internacionalmente como um dos maiores acervos históricos do Brasil. Além disso, o local é sempre movimentado, contando com diversas exposições e eventos.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Para uma caminhada:&lt;/strong&gt; procure a Lagoa Rodrigo de Freitas. Esta é localizada na Zona Sul do Rio de Janeiro e possui mais de 2,4 milhões de metros de extensão. O local conta com um público diverso, desde os amantes do esporte até mesmo aqueles que procuram por um café com uma vista diferenciada.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Para ver um jogo de futebol:&lt;/strong&gt; sem dúvidas, visite o Estádio do Maracanã. Este é reconhecido internacionalmente pelas suas partidas históricas de futebol.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Confira abaixo algumas imagens que selecionamos para você se inspirar nas paisagens do Rio de Janeiro. &lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Vista noturna da Lagoa Rodrigo de Freitas.&lt;/em&gt;
&lt;img src=&quot;https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/41/Rodrigo_de_Freitas_Lagoon_night.jpg&quot; alt=&quot;alt text&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Estádio do Maracanâ.&lt;/em&gt;
&lt;img src=&quot;https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a8/Est%C3%A1dio_do_Maracan%C3%A3_-_panorama.jpg/1280px-Est%C3%A1dio_do_Maracan%C3%A3_-_panorama.jpg&quot; alt=&quot;alt text&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jardim Botânico.&lt;/em&gt;
&lt;img src=&quot;https://c1.staticflickr.com/3/2566/3904003070_6fa47b727a_b.jpg&quot; alt=&quot;alt text&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;Nós também acreditamos que o Rio de Janeiro continua lindo. Bom passeio =). 
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 22 Jan 2016 00:00:00 -0200</pubDate>
        <link>http://gpechim.github.io/internet.org/br/lazer/pontos-turisticos-no-rio-de-janeiro</link>
        <guid isPermaLink="true">http://gpechim.github.io/internet.org/br/lazer/pontos-turisticos-no-rio-de-janeiro</guid>
        
        <category>br-rj</category>
        
        
        <category>lazer</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Como andar de ônibus em São Paulo</title>
        <description>&lt;h1 id=&quot;saiba-como-andar-de-nibus-em-so-paulo&quot;&gt;Saiba como andar de ônibus em São Paulo&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;São Paulo é uma das cidades mais populosas brasileiras. A Grande São Paulo, que engloba seus 38 munícipios vizinhos, conta com mais de 17 milhões de pessoas. Para ajudar a solucionar o desafio da mobilidade urbana paulistana, o governo estadual conta com a SP Trans na gestão operacional das linhas de ônibus. A SP Trans é formada por 16 consórcios, entre empresas privadas e cooperativas que gerenciam 1300 linhas de ônibus.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;como-descubro-o-meu-trajeto-&quot;&gt;Como descubro o meu trajeto ?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Entre no site da &lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;http://www.sptrans.com.br/&quot;&gt;SPTrans&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, clique em “Saiba como ir de ônibus” e pronto. Insira seu &lt;strong&gt;destino inicial&lt;/strong&gt; e o seu &lt;strong&gt;destino final&lt;/strong&gt; que a SPTrans te mostrará o caminho mais rápido até o seu destino . 
Além disso, você pode conferir o local exato do seu ônibus por meio do &lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;(http://olhovivo.sptrans.com.br/)&quot;&gt;Olho Vivo&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;. O &lt;strong&gt;Olho Vivo&lt;/strong&gt; é uma plataforma desenvolvida pela SPTrans em parceria com a Prefeitura de São Paulo para te ajudar a checar o tempo estimado para a chegada do seu ônibus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se você quiser checar o seu tempo médio de viagem, em quantos minutos o seu ônibus passará no seu ponto ou, e onde o seu ônibus está, dê uma espiadinha no &lt;a href=&quot;(http://olhovivo.sptrans.com.br/)&quot;&gt;Olho Vivo&lt;/a&gt; que você encontrará todas essas informações.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;quanto-custa&quot;&gt;Quanto custa?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;O custo unitário de cada viagem é de R$3,80. Você pode pagar este valor direto ao cobrador do ônibus em dinheiro.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Se você for permanecer por um tempo mais longo em São Paulo e for utilizar os diferentes meios de transporte, vale mais a pena adquirir
um Bilhete Único.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;O Bilhete Único é um cartão que armazena valores em reais para o pagamento de passagens no transporte público da cidade (ônibus, micro-ônibus, Metrô e CPTM). Como você está apenas visitando São Paulo por um período curto de tempo, é melhor é adquirir o &lt;strong&gt;Bilhete Único Comum.&lt;/strong&gt; Com ele você economizará seu dinheiro, pois  conseguirá fazer até quatro viagens de ônibus em um único período de 3h, pagando assim, uma única passagem. Todas as estações de metrô vendem o Bilhete Único comum. 
Para saber mais detalhes de como emitir o seu primeiro [bilhete único], confira aqui.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://encrypted-tbn2.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcQwGRWpJSvjSmNF4aRJ3clvJ6Dbh8ulIJNOeA_g57plwh_mgo__&quot; alt=&quot;alt&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;Bom passeio pelos transportes públicos paulistanos.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 10 Jan 2016 00:00:00 -0200</pubDate>
        <link>http://gpechim.github.io/internet.org/sp/transporte-publico/onibus-sao-paulo</link>
        <guid isPermaLink="true">http://gpechim.github.io/internet.org/sp/transporte-publico/onibus-sao-paulo</guid>
        
        <category>br-sp</category>
        
        
        <category>transporte-publico</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Embarque no Metrô e descubra um mundo de atrações</title>
        <description>&lt;h1 id=&quot;post-2---embarque-no-metr-e-descubra-um-mundo-de-atraes&quot;&gt;Post 2 - Embarque no Metrô e descubra um mundo de atrações&lt;/h1&gt;
&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;O metrô de São Paulo é uma ótima opção para conhecer a cidade. Diariamente, ele transporta 7,2 milhões de passageiros e passa por um processo de expansão da sua malha ferroviária. Hoje, a rede de metrô paulistana conta com 335km de extensão. 
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h3 id=&quot;funcionamento&quot;&gt;Funcionamento&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Na grande maioria das estações, o metrô funciona das 04h40 às 00h.  Contudo, Cada estação possui um horário de funcionamento específico. Assim, antes de programar sua próxima viagem, verifique o horário do seu percurso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Principais Linhas&lt;/strong&gt;
O metrô de São Paulo conta com cinco linhas principais, descritas abaixo;
 - Linha 1-Azul: percorre o trajeto Norte-Sul ligando o Tucuruvi ao Jabaquara. 
 - Linha 2-Verde: atravessa a Avenida Paulista, conectando o centro comercial de São Paulo à estação Vila Madalena e Vila Prudente.
 - Linha 3-Vermelha: atravessa a cidade de São Paulo de Leste à Oeste, conecta a estação Corinthians-Itaquera à Palmeiras-Barra Funda. 
 - Linha 4-Amarela: esta linha circula o trecho entre a Estação da Luz e o Butantã. 
 - Linha 5-Lilás: conecta a estação do Capão Redondo á estação Adolfo Pinheiro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;*Confira abaixo o mapa do metrô de São Paulo. *
&lt;img src=&quot;http://i1242.photobucket.com/albums/gg533/rmeier1/mapa-da-rede-2017.jpg&quot; alt=&quot;alt text&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bilhetes para o Metrô de São Paulo&lt;/strong&gt;
Para você conhecer a cidade de São Paulo, o metrô oferece dois tipos de bilhetes.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Bilhete Unitário: O bilhete unitário tem o custo de R$3,80 e pode ser utilizado uma única vez.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Cartão BLA: Modalidade tarifária que proporciona desconto na utilização do Metrô e trens da CPTM entre às 18h dos sábados até o encerramento da operação dos domingos. Este bilhete é indicado para quem vem conhecer São Paulo durante o final de semana. O Bilhete Lazer também é válido durante toda a operação comercial das linhas nos feriados nacionais e estaduais de São Paulo.Ao realizar a primeira compra, além do crédito, serão cobrados R$ 2,00 pelo cartão de plástico. O Bilhete Lazer utiliza a mesma tecnologia dos cartões inteligentes, sendo recarregável nos postos do Bilhete Único, bancas de jornal e em outros estabelecimentos credenciados.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;###Arte, cultura e poesia no Metrô. 
 O governo de São Paulo quis tornar seu transporte público uma experiência agradável. Por isso, em cada estação de metrô você pode encontrar um surpresa diferente, seja uma manifestação artística, música, cultura ou até mesmo poesia. Hoje, podemos dizer que o metrô de São Paulo é visto como um espaço para aproximar os cidadãos à cultura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O Projeto Arte no Metrô conta com 91 obras de arte em 37 estações, composta por painéis, murais, pinturas sobre tela, instalações e esculturas. São artistas renomados, como Aldemir Martins, Tomie Ohtake, Antonio Peticov, Denise Milan, entre outros.
Confira nas imagens abaixo como esse projeto está hoje ;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estação Sumaré - obra elaborada por Alex Flemming. 
&lt;img src=&quot;http://i655.photobucket.com/albums/uu273/visoesgeraisdocentro/sumare/02.jpg&quot; alt=&quot;alt text&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estação Ana Rosa - obra elaborada por Lygia Reinach. 
&lt;img src=&quot;https://metroartesp.files.wordpress.com/2010/03/foto-1757.jpg&quot; alt=&quot;alt text&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estação da Sé - obra elaborada por Marcelo Nitsche. 
&lt;img src=&quot;https://artenalinha.files.wordpress.com/2012/06/marcelo-nitsche-blog.gif&quot; alt=&quot;alt text&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;Bom passeio pelos transportes públicos paulistanos.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 10 Jan 2016 00:00:00 -0200</pubDate>
        <link>http://gpechim.github.io/internet.org/sp/transporte-publico/metro-arte-sao-paulo</link>
        <guid isPermaLink="true">http://gpechim.github.io/internet.org/sp/transporte-publico/metro-arte-sao-paulo</guid>
        
        <category>br-sp</category>
        
        
        <category>transporte-publico</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Transporte Público em São Paulo</title>
        <description>&lt;h1 id=&quot;transporte-pblico-em-so-paulo-a-melhor-maneira-de-se-locomover&quot;&gt;Transporte Público em São Paulo: A melhor maneira de se locomover&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;São Paulo é a cidade mais populosa do Brasil que conta com mais de 1000km em seu território, mas nem por isso é uma cidade assustadora quando o assunto é locomoção. A cidade te oferece meios de transporte público que te conectam de norte a sul, leste a oeste. Os três principais meios de transporte público utilizados são; o metrô, os ônibus e o trem (CPTM -  Companhia Paulista de Trens Metropolitano). Ao longo dos nossos artigos vamos detalhar cada um desses transportes, fique ligado.
Se você vai utilizar os diferentes meios de transporte, recomendamos a compra do bilhete único. O bilhete único é um cartão que armazena valores em reais para o pagamento de passagens no transporte público da cidade (ônibus, micro-ônibus, Metrô e CPTM).  Com este cartão, você pode economizar tempo e dinheiro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O Metrô é o meio de transporte mais recomendado para se deslocar em São Paulo. Além de cobrir quase todo o território paulistano, ele é rápido,limpo e seguro. O Metrô também possui pontos de integração com ônibus e trem (CPTM).  Confira abaixo o mapa do Metrô de São Paulo. 
&lt;img src=&quot;http://guiadoscuriosos.com.br/blog/wp-content/uploads/2011/09/mapa-metro-sao-paulo.jpg&quot; alt=&quot;alt text&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A última dica que damos com relação ao Metrô são seus horários de pico, pois há o risco de lotação. Os horários de pico ocorrem durante a semana, das 7h às 10h da manhã e das 17h às 20h da noite. 
Já o sistema de ônibus é composto por uma rede de linhas integrada, construída pela Secretaria do Transporte. A grande vantagem dos ônibus é que eles utilizam de faixa exclusiva para a sua locomoção, evitando o trânsito. Para saber mais detalhes sobre as linhas de ônibus, acompanhe o site da SPtrans.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Já uma outra opção de meio de transporte em São Paulo é o trem (CPTM). Os trens são mais utilizados para pessoas que desejam visitar lugares distantes do centro de São Paulo, ou que moram em cidades vizinhas que fazem parte da região metropolitana. Confira abaixo as linhas de trem disponíveis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.cptm.sp.gov.br/Style%20Library/Images/publicidade/mapa_da_rede.png&quot; alt=&quot;alt text&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 10 Jan 2016 00:00:00 -0200</pubDate>
        <link>http://gpechim.github.io/internet.org/sp/transporte-publico/como-locomover-em-sao-paulo</link>
        <guid isPermaLink="true">http://gpechim.github.io/internet.org/sp/transporte-publico/como-locomover-em-sao-paulo</guid>
        
        <category>br-sp</category>
        
        
        <category>transporte-publico</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Como ir do aeroporto de Guarulhos para o centro de São Paulo</title>
        <description>&lt;h1 id=&quot;como-ir-do-aeroporto-de-guarulhos-para-o-centro-de-so-paulo&quot;&gt;Como ir do aeroporto de Guarulhos para o centro de São Paulo&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;O aeroporto de Guarulhos está localizado na região metropolitana de São Paulo, sendo um pouco distante do centro da cidade. Esse aeroporto é a principal porta de entrada para a cidade de São Paulo e é conhecido principalmente pelos seus voos internacionais. 
&lt;img src=&quot;http://www.viajecomigo.tur.br/wp-content/uploads/2015/11/GRU1.jpg&quot; alt=&quot;alt&quot; /&gt;
Nesse artigo você vai descobrir maneiras de como ir do Aeroporto de Guarulhos para o centro de São Paulo.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;nibus-urbano--metr&quot;&gt;Ônibus Urbano + Metrô&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;O melhor custo benefício é a &lt;strong&gt;escolha de um ônibus urbano + metrô.&lt;/strong&gt; Seguem os detalhes dessa opção:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Pegar o Airport Bus Service na área de desembarque do Aeroporto de Guarulhos. Este ônibus terá como destino final a estação Tatuapé do Metrô, os Terminais Rodoviários do Tietê ou da Barra Funda. Assim, escolha o próximo destino que for melhor para a sua comodidade.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Desembarque e pegue o metrõ ou ônibus para o seu destino final.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Custo Total desta opção&lt;/strong&gt;
Custo total desta opção: R$4,45 (Airport Bus Service) + R$3,80 (Metrô ou Ônibus) = R$8,25
&lt;strong&gt;Tempo médio desta opção&lt;/strong&gt;
Tempo estimado: 1h40.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;nibus-executivo&quot;&gt;Ônibus Executivo&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Há muitas empresas de ônibus que realizam o transporte executivo até o aeroporto de Guarulhos. Contudo, esta opção é mais cara que a opção anterior, pois os ônibus oferecem maior conforto ao passageiro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A empresa mais conhecida é a Airport Bus Service. Os seus ônibus partem da área de desembarque do Aeroporto Internacional de Guarulhos e têm diversas opções como destino final: Aeroporto de Congonhas, Praça de república, Terminal Rodoviário do Tietê e da Barra Funda, Itaim Bibi, Circuito dos Hotéis Paulista/Augusta e Metrô Tatuapé. 
&lt;em&gt;Resumindo:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Custo total do transporte:&lt;/strong&gt; entre R$42,00 e R$45,00, varia de acordo com o seu destino final.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Tempo estimado:&lt;/strong&gt; 55 minutos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;txi&quot;&gt;Táxi&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Que tal não pagar a taxa de 50% nas corridas de táxi de São Paulo até o aeroporto de Guarulhos?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Com o Easy Taxi, você consegue ir para o Aeroporto de Guarulhos sem a cobrança da taxa de 50% de troca de município.  Siga o passo a passo abaixo:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Baixe o aplicativo da Easy Taxi no seu celular.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Clique em “pedir táxi”.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Clique em opções → GRU 50% OFF.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Pronto, seu táxi está a caminho.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://scontent.frao1-1.fna.fbcdn.net/hphotos-xfa1/v/t1.0-9/1655831_931647830203716_2754583179881259942_n.png?oh=0bde2d68c2fdbd1fea496a8e9e986384&amp;amp;oe=5726C220&quot; alt=&quot;alt&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 10 Jan 2016 00:00:00 -0200</pubDate>
        <link>http://gpechim.github.io/internet.org/sp/transporte-publico/aeroporto-guarulhos-sao-paulo</link>
        <guid isPermaLink="true">http://gpechim.github.io/internet.org/sp/transporte-publico/aeroporto-guarulhos-sao-paulo</guid>
        
        <category>br-sp</category>
        
        
        <category>transporte-publico</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Vai para o Rio? Confira aqui os transportes cariocas</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;vai-para-o-rio-confira-aqui-os-meios-de-transporte-carioca&quot;&gt;Vai para o Rio? Confira aqui os meios de transporte carioca.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Cidade maravilhosa, cheia de encantos mil. Para descobrir a beleza do Rio de Janeiro, escolha o transporte certo que te permita sentir essa cidade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O Rio de Janeiro é a mistura da praia com a cidade, representado pela combinação da bicicleta com o carro. Apesar de cômodo, andar de carro não é sempre fácil, há sempre o trânsito e a dificuldade em achar uma vaga. Por outro lado, os ônibus são um pouco caóticos para turistas de primeira viagem na cidade carioca. Isso porque é complicado entender as rotas e itinerários das linhas de ônibus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então, &lt;strong&gt;qual seria a melhor alternativa para conhecer a cidade maravilhosa?&lt;/strong&gt; Talvez, uma mistura de transporte público, transporte alternativo e transporte privado seja a solução ideal. Intercale caminhadas com o metrô, corridas de táxi com passeios de bike, e assim, sinta a cidade maravilhosa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Combine caminhadas com o metrô e corridas de táxi ocasionalmente que você estará bem servido. Não hesite em pedir informações caso tenha dúvidas, os cariocas gostam de ajudar e estão sempre prontos a dar informações. Para circular pela zona sul, as bicicletas são uma excelente alternativa!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Confira abaixo algumas imagens da cidade maravilhosa. 
*Ciclovia da Avenida Niemeyer. *
&lt;img src=&quot;http://s2.glbimg.com/9XuIGVBC_E-dY2VPOqlNGA8IM00=/top/i.glbimg.com/og/ig/infoglobo1/f/original/2016/01/05/nie.jpg&quot; alt=&quot;alt text&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;*Calçadão do Arpoador. *
&lt;img src=&quot;http://v.i.uol.com.br/album/guia/riodejaneiro_f_040.jpg&quot; alt=&quot;alt text&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;*Ônibus Elétrico no Aterro do Flamengo. *
&lt;img src=&quot;http://www.rio.rj.gov.br/igstatic/46/64/94/4664943.jpg&quot; alt=&quot;alt text&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://gpechim.github.io/images/post/test.jpg&quot; alt=&quot;My helpful screenshot&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 10 Jan 2016 00:00:00 -0200</pubDate>
        <link>http://gpechim.github.io/internet.org/br/transporte-publico/como-se-locomover-no-rio-de-janeiro</link>
        <guid isPermaLink="true">http://gpechim.github.io/internet.org/br/transporte-publico/como-se-locomover-no-rio-de-janeiro</guid>
        
        <category>br-rj</category>
        
        
        <category>transporte-publico</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Como explorar o centro de São Paulo a pé</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;como-explorar-o-centro-de-so-paulo-a-p&quot;&gt;Como explorar o centro de São Paulo a pé.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Apesar de São Paulo ser uma grande cidade, podemos explorar alguns bairros a pé. &lt;em&gt;Dizem que para você realmente conhecer uma cidade, você precisa andar nela a pé.&lt;/em&gt; Vocé precisa trocar olhares com outros cidadãos, reparar nos detalhes da arte de rua, e por fim,  &lt;em&gt;sentir a cidade.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://media2.popsugar-assets.com/files/2014/06/10/933/n/1922398/1e97c938e11981d6_450382556_10.xxxlarge_2x/i/woman-walked-past-colorful-graffiti-wall-marked.jpg&quot; alt=&quot;alt text&quot; /&gt;
O centro histórico de São Paulo é um dos lugares mais movimentados da capital. Certamente, sua visita por São Paulo deve incluir um passeio pelo centro. Aqui, vamos te dar uma sugestão de roteiro e dicas para você conhecer o centro de São Paulo a pé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comece pelo Pátio do Colégio. Na sequência, vá ao Solar da Marquesa, à Praça da Sé e, então, ao Largo da Misericórdia. Todo esse percurso vai te levar em uma viagem histórica, na São Paulo do século passado. Passando pelo Viaduto do Chá, aprecie a primeira sede da prefeitura de São Paulo, o famoso Edifício Matarazzo. 
&lt;img src=&quot;http://msalx.vejasp.abril.com.br/2015/04/30/1633/jYQci/mapa_arquitetonico_layers_.jpeg?1430422509&quot; alt=&quot;alt text&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;Distância estimada deste percurso: 3km.
Tempo estimado para o passeio: 2h30.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Se você ainda estiver com fôlego, vale a pena dar uma olhada nas atrações turísticas listadas abaixo:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Praça da Sé - a praça mais famosa do centro de São Paulo. Conta com uma igreja e as mostras gratuitas da Caixa Cultural.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Largo São Francisco - o principal conjunto barroco de São Paulo.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Teatro Municipal - o principal palco para receber a arte, o teatro, a música de diferentes partes do mundo&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Basílica de São Bento - vale a pena conferir no domingo, às 10h, sua missa com canto gregoriano.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Centro Cultural do Banco do Brasil - sempre recebe exposições incríveis. Além disso, a arquitetura do Centro Cultural do Banco do Brasil é interessante, trazendo traços da cultura européia.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Aproveite o seu passeio descobrindo cores na conhecida &lt;em&gt;cidade cinza&lt;/em&gt;, a deslumbrante capital paulista.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 05 Jan 2016 00:00:00 -0200</pubDate>
        <link>http://gpechim.github.io/internet.org/sp/transporte-alternativo/centro-sp-a-pe</link>
        <guid isPermaLink="true">http://gpechim.github.io/internet.org/sp/transporte-alternativo/centro-sp-a-pe</guid>
        
        <category>br-sp</category>
        
        
        <category>transporte-alternativo</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
